# Modules et création de types

## 1 - Types algébriques
La fonction `chunksOf` vous sera peut être utile dans cette exercice. Voici comment elle fonctionne :
```haskell
Main > import Data.List.Split
Main > chunksOf 3 ['a'..'z']
["abc","def","ghi","jkl","mno","pqr","stu","vwx","yz"]
```
Soit le script suivant, que vous pouvez enregistrer sous le nom `Image.hs`: 
```haskell
module Image where
-- Une couleur représentée par son niveau de rouge, vert et bleu
data Couleur = RGB Int Int Int
-- Une image
data Image = Image 
         { hauteur :: Int, 
           largeur :: Int,
           pixels :: [[Couleur]]}
-- Indique si la hauteur et la largeur de l'image sont cohérentes avec la matrice de pixels
estValide :: Image -> Bool
estValide = error "À compléter"
-- Retourne une image de dimensions données dont tous les pixels sont de même couleur
imageUnicolore :: Int -- Hauteur
               -> Int -- Largeur
               -> Couleur -- La couleur
               -> Image -- L'image résultante
imageUnicolore = error "À compléter"
-- | Retourne une image de dimensions données en alternant les couleurs données 
-- comme dans un échiquier.
echiquier :: Int -- Hauteur
          -> Int -- Largeur
          -> Couleur -- Première couleur 
          -> Couleur -- Deuxième couleur 
          -> Image -- L'image résultante
echiquier = error "À compléter"
```
Complétez la définition des fonctions `estValide`, `imageUnicolore` et `echiquier`.

## 2 - Types récursifs
Considérez les déclarations suivantes, que vous pouvez enregistrer dans un fichier nommé `Arbre.hs`:
```haskell
module Arbre where
-- | Un arbre binaire de recherche classique
data ABR a = ABRVide | Noeud a (ABR a) (ABR a) deriving (Show)
-- | Insertion
inserer :: Ord a => a -> ABR a -> ABR a
inserer x ABRVide = Noeud x ABRVide ABRVide 
inserer x (Noeud y g d)
         | x == y = Noeud x g d
         | x < y = Noeud y (inserer x g) d 
         | x > y = Noeud y g (inserer x d)
-- | Insertions multiples
insererPlusieurs :: Ord a => ABR a -> [a] -> ABR a 
insererPlusieurs = error "À compléter"
-- | Appartenance
appartient :: Ord a => a -> ABR a -> Bool 
appartient = error "À compléter"
-- | Nombre de noeuds
--
-- Note: Un arbre vide n'est pas un noeud.
nbNoeuds :: ABR a -> Int 
nbNoeuds = error "À compléter"
-- | Nombre de feuilles
--
-- Note: Une feuille est un noeud dont les deux sous-arbres sont vides.
nbFeuilles :: ABR a -> Int 
nbFeuilles = error "À compléter"
-- | Hauteur
--
-- Note: Un arbre vide est de hauteur 0, alors qu'une feuille est de hauteur 1.
hauteur :: ABR a -> Int 
hauteur = error "À compléter"
-- | Est-ce que l'arbre est équilibré?
--
-- Un arbre est équilibré si la différence de hauteur entre *chacun* de ses
-- sous-arbres gauche et droite diffère d'au plus 1. 
estEquilibre :: ABR a -> Bool
estEquilibre = error "À compléter"
```
Proposez une implémentation pour chacune des fonctions ci-dessus.